西班牙軍警檢走加泰公投物資 全力阻止獨立公投

西班牙加泰羅尼亞地區下月1日將舉行獨立公投，中央政府全力阻止。軍警搜查多個地點，檢走公投物資。

在加泰羅尼亞首府巴塞羅那，軍警突擊搜查一間印刷公司，檢走獨立公投的選票、票箱及傳單等。有民眾到場抗議，批評馬德里當局阻撓公投。

軍警也搜查報社等地點，連串行動，又檢獲10萬張海報。

加泰羅尼亞自治區主席普伊格德蒙特，聯同區內700多位表明支持公投的市長，在巴塞羅那集會造勢。

馬德里政府一直指公投非法，早前傳召自治區內市長查問他們取態，又威脅如果不接受傳召，可能會被拘捕。

天下烏鴉一撚樣黑

但冇咁黑，淨係拎走你d野, 冇打死你d人

幫獨派拉票

你睇下英國對蘇格蘭公投既做法, 聰明好多！

咁同英國比，西班牙人都係生番黎

Catalonia

言論自由，你估外國弱雞野，會反告正苦

因為西班牙知道一定輸（民調顯示大部分加泰人都支持獨立）
就算佢做咩好形象都幫唔到幾多
所以一定全力阻止

蘇格蘭獨立情況唔同（支持反對都係55波，加上英國脫歐會好影響獨派民意，英國政府唔會冒依個風險玩陽謀阻止